!!! abstract "Nombre dérivé (dérivation locale)"
    Une série de 10 vidéos pour comprendre le cours sur le nombre dérivé et ses applications.

!!! success "Le cours en vidéos"
    |Taux de variation d'une fonction<br> entre deux nombres réels|Notion de nombre dérivé d'une fonction en un point|Exemples de calculs de nombres dérivés avec les<br> fonctions carrée, inverse et racine carrée|
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/gmcdlL9WRgk?si=ZAmBjeWHvrJC_180" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/JUj-WN_EQnw?si=ajVM61bZ2SqB6HA_" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/WK1MFpNxO6s?si=PGfyPC6D6_KWxpex" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    |Démonstration : la fonction racine carrée est<br> non dérivable en 0|Relation entre nombre dérivé d'une fonction<br> et la tangente à la courbe représentative de cette fonction|Déterminer un nombre dérivé d'une fonction<br> par lecture graphique|
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/ltv8xakRoNA?si=76wqxvsMH4ok82M4" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/elztvCn8zhg?si=IQpZLhWzmswilnJg" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/mbvhXpM31mg?si=bkOQ8XIjAjuZsQr_" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    |Démonstration : équation réduite de la tangente<br> à la courbe représentative d'une fonction|Déterminer l'équation d'une tangente à une courbe<br> à l'aide de lectures graphiques|Déterminer par le calcul l'équation<br> d'une tangente à une courbe|
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/PH6CpRTtmis?si=1odMgzNpURbbiGJk" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/aB8vsHI2oKw?si=wagGdTu-qXi9bRBy" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/LAvOjuXIKOo?si=U_Ak4lJnX0UorveK" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    |Construire la tangente à une courbe en un point donné|||
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/wkBkmS9JMrI?si=Juht1VBR5hRB7xJb" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|||

